\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\graphicspath{ {imagini/} }
\title{\myfont Studiul infarctului miocardic acut\\}
\author{Denisa Bărar și Andrei Diaconescu}
\date{02.03.2018}
\font\myfont=cmr12 at 40pt
\renewcommand{\contentsname}{Cuprins}
\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Problema propusă}
\hspace{1cm}
\par
Problema aleasă de noi are ca studiu infarctul miocardic acut cu ajutorul unei rețele Bayesiene. Am ales această temă deoarece infarctul miocardic acut reprezintă una dintre cele mai mari probleme de sănătate în intrega lume, fiind în numeroase țări principala cauza de mortalitate. Tocmai de aceea la ora actuala se încearcă o cât mai bună cunoaștere a fenomenului și un management terapeutic care să asigure o rată de supraviețuire cât mai mare.
\par
Acesta reprezintă un sindrom coronarian acut malign asociat cu distrucția miocitelor. Este deci rezultatul unui proces ischemic acut sustinut și prelungit cu o probabilitate mare de evoluție spre ireversibilitate. Data fiind acest scenariu problema noastră este studiul impactului maladiilor aflate într-o dependență directă cu infarctul.

\section{Lista de variabile cu domeniile aferente}
Cauze:
\begin{itemize}
	\item Vârsta: 35-44, 45-54, 55-64, 65-74, 75+;
	\item Sex: Feminin și Masculin;
	\item Hipertensiune: True și False;
	\item Diabet: True și False;
	\item Probleme lipidice: True și False;
	\item Fumat: True și False.
\end{itemize}
Simptome:
\begin{itemize}
	\item Durere în piept: True și False;
	\item Greutate în respirație: True și False;
	\item Slăbiciune: True și False;
	\item Transpirație: True și False;
	\item Anxietate: True și False;
	\item Moarte: True și False.
\end{itemize}
\section{Rețeaua Bayesiană}
\includegraphics[scale=0.7]{retea_bayesiana}
\section{Prezența/absența arcelor dintre variabile}
Săgețile folosite sunt de două tipuri:\\
- dinspre nodul "Infarct" înspre nodurile care reprezintă cauze și sintome, acesta reprezentând probabilitatea să existe acel sintom/cauză în prezența infarctului;\\
- dinspre nodurile "Sex" respectiv "Vârstă" înspre nodul "Infarct", acestea reprezentând probabilitatea  manifestării infartului la femei și bărbați pe categorii de vârstă.
\section{Calculul probabilităților folosite în rețea}
\hspace{1cm}
În calculul probabilităților rețelei se consideră o matrice de probabilități de 2x2 în care liniile reprezintă prezența sau absența unei cauze/simptom, iar pe coloane prezența sau absența infarctului miocardic acut. Odată determinate cele 4 celule se pot determina probabilitățile condiținate necesare.
\par
Pași
\begin{enumerate}
	\item Determinarea numărului total de subiecți utilizând probabilitatea infarctului în lume care este 0.1.
	\item Determinarea numărului de subiecți care are manifestă cauză/simptom și infarct utilizând ca sursă de referință un studiu.
	\item Determinarea numărului de subiecți care prezintă o cauză/simptom în absența infarctului utilizând date statistice relevante răspândirii acelei cauze, respectiv simptom în lume.
	\item Determinarea numărului subiecților care nu manifestă cauza/simptomul studiat în prezența infarctului utilizând numărul total de subiecți prezenți în acest studiu descăzut din numărul la primul pas.
	\item Ultimul pas reprezintă ceilalți subiecți.
	\item Probabilitățile condiționate se calculează ținând cont de datele extrase mai sus.
\end{enumerate}
\section{Interogări ale rețelei}
\begin{enumerate}
	\item Probabilitatea să faci infarct având toate simpotomele și cauzele atat în cazul bărbaților cât și femeilor de 75 ani.\\
	\includegraphics[scale=0.60]{test1}
	\item Putem observa ca probabilitatea de infarct este mai crescută în rândul bărbaților.\\
	\centerline{\includegraphics[scale=0.6]{test2}}
	\item Probabilitatea să faci infarct ținând cont ca ai diabet și ai simptomele aferente.\\
	\centerline{\includegraphics[scale=0.6]{test3}}
	\item Probabilitatea să faci infarct ținând cont că esti fumător.\\
	\centerline{\includegraphics[scale=0.6]{test4}}
\end{enumerate}
\section{Analiza rezultatelor, limitele și posibile îmbunătățiri}
Rezultatele atestă faptul că probabilitatea este direct proporțională cu vârsta, fiind mult mai crescută în rândul bărbaților. Rețeaua noastră este limitată din cauza numărului de simptome dar se poate îmbunătăți prin creșterea nodurilor care prezintă sintome iar astfel se pot obține rezultate cu o acuratețe mai mare, deci un sistem mai stabil și mai predictiv. Totodată se pot adăuga alte boli cu simptome asemănătoare pentru a se putea crea o clasă de boli la care anumite persoane sunt predispuse.
\section{Referințe}
\begin{itemize}
	\item Studiul de caz folosit: \url{https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/19506280}
	\item Infarct probabilitate totală: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Myocardial_infarction}
	\item Hipertensiune: \url{http://circ.ahajournals.org/content/134/6/441}
	\item Diabet: \url{http://apps.who.int/iris/bitstream/handle/10665/204871/9789241565257_eng.pdf;jsessionid=C35A32C30EAEE4C87058FFF3DB9168B4?sequence=1}
	\item Boala lipidelor: \url{https://www.researchgate.net/publication/230572795_Prevalence_of_lipid_abnormalities_in_the_United_States_The_National_Health_And_Nutrition_Examination_Survey_2003-2006}
	\item Fumat: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Prevalence_of_tobacco_consumption#Romania}
	\item Durere în piept: \url{https://pdfs.semanticscholar.org/673f/00a9eaee616ff5e5ac799dbb2fbb18fbda23.pdf}
	\item Greutate în respirație: \url{https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4143752/}
	\item Slăbiciune: \url{https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/27245209}
	\item Transpirație: \url{https://www.sciencedaily.com/releases/2004/07/040728084348.htm}
	\item Anxietate: \url{https://ro.wikipedia.org/wiki/Anxietate}
	\item Moarte: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Mortality_rate}
	\item Vârsta și Sex: \url{http://www.revespcardiol.org/en/acute-myocardial-infarction-hospitalization-statistics/articulo/13140265/}
\end{itemize}
\end{document}
